Q1: How do you find all `.log` files in the `/var/log` directory that were modified more than
15 days ago, but exclude those files that are larger than 500MB?


Ans :find /var/log -name "*.log" -mtime +15 -size -500M;

Q2: How can you search for all symbolic links in a directory and delete them using a single
`find` command?

Ans: find /path/to/directory -type 1 -exec {rm}/;

Q3: Using `find`, how do you locate files in the `/home/user` directory that are owned by a
user other than the current owner?

Ans: find /home/user -not -user $(whoami);

Q4: How can you find all files in the `/etc` directory that contain the word "config" in their
name and have write permission for others?
Ans: find /etc -name "*config*" - perm /o=w;

Q5: How can you search for all lines in a file `/etc/passwd` that do not contain the word
"bash"?
Ans:grep -v "bash" /etc/passwd;

Q6: How do you search recursively through all files in a directory for a specific string, showing
only the matching filenames and excluding binary files?
Ans: grep -rI1 "string" /path/to/directory;

Q7: How can you search for the word "error" in a file, displaying the surrounding 3 lines
before and after each match?
Ans: grep -C 3 "error" filename;

Q8: Using `grep`, how would you find all occurrences of the word "root" in `/etc/passwd` that
start at the beginning of a line?
Ans: grep -e"^root" -e"root" /etc/passwd;

Q9: How can you create a compressed archive of the `/home/user` directory, excluding all
`.mp4` files?
Ans:tar --exclude='*.mp4' -czvf user_home_archive.tar.gz /home/user

Q10: How would you extract only a specific file `file.txt` from a `.tar.gz` archive without
extracting the entire archive?
Ans:tar -xzf archive.tar.gz file.txt

Q11: How can you append a file called `newfile.txt` to an existing `archive.tar.gz` without
decompressing the archive?
Ans:tar -rzf archive.tar.gz newfile.txt

Q12: How would you list the contents of a `.tar.gz` archive without extracting it?
Ans:tar -tzf archive.tar.gz

Q13.How can you list all currently running processes and then filter for processes that
include the word "java", showing only the process ID and name?

Ans: ps aux | grep java | awk '{print $2, $11}'

Q14.Q14: How can you display a list of all files in `/var/log`, then filter for files containing the word
"error" using both `ls` and `grep` in a pipeline?
Ans: ls /var/log | grep error

Q15: How do you count the number of lines in a file that contain the word "failed" using
`grep` and `wc`?
Ans:grep "failed" filename | wc -l;

Q16: How can you display the last 20 lines of a log file and filter the lines that contain the
word "critical" using a combination of `tail` and `grep`?
Ans:tail -n 20 logfile.log | grep "critical"

Q17: How do you display the disk usage of all files and directories in `/home/user` in humanreadable
format, sorted by size in descending order?
Ans:du -h /home/user/* | sort -hr

Q18: How can you display the total disk usage of the `/var` directory but exclude the
subdirectory `/var/log`?
Ans: du -sh --exclude=/var/log /var

Q19: How can you use `du` to find the disk usage of files larger than 100MB in a directory?
Ans:find /path/to/directory -type f -size +100M -exec du -h {} +

Q20: How do you display the disk usage of the 10 largest directories in the `/usr` directory
using `du`?
Ans:du -h /usr | sort -hr | head -n 10

